卡塔爾航空斥資51.6億收購國泰航空9.6%股份

卡塔爾航空已簽署協議，將斥資51.6億港元收購競爭對手國泰航空有限公司9.6%的股權。此次收購是卡塔爾航空入股全球航空公司的最新動作。

卡塔爾航空(Qatar Airways Co. Q.C.S.C., QAIR.YY)已簽署協議，將斥資51.6億港元（合6.614億美元）收購競爭對手國泰航空有限公司(Cathay Pacific Airways Ltd., ) 9.6%的股權。

卡塔爾航空將從建滔化工集團(Kingboard Chemical Holdings Ltd, )手中購買這些股份。建滔化工集團在香港交易所發布公告稱，公司將把售股所得用於其他投資。

此次收購是國有的卡塔爾航空入股全球航空公司的最新動作。不久前卡塔爾航空收購了一家意大利航空公司49%的股份，還將在英國航空(British Airways)母公司International Consolidated Airlines Group SA.的持股比例提高到20%。

儘管國內政治動蕩，卡塔爾航空仍試圖大筆吃進American Airlines Group Inc. (AAL)股份，力圖進入美國市場。但該計劃在8月份被放棄。